哥倫比亞墜機】決賽如期「上演」 球員沒法來球場仍滿座

香港時間12月1日早上，原定舉行南美球會盃首回合，由哥倫比亞球會國民體育會，主場迎戰巴甲球會查比高恩斯。兩日前一場舉世震驚的空難慘劇，令乘搭飛機到哥倫比亞爭奪創會43年首個最高榮耀的查比高恩斯球員們，未能如期出現在國民體育會的綠茵場上。雖然比賽因此取消，但國民體育會仍組織球迷入場，就是為了哀悼本是對手的查比高恩斯。

只見Atanasio Girardot運動場雖沒球員踢球，觀眾席卻坐滿了數萬名身穿綠或白衣的球迷，他們或手持蠟燭和手機閃光燈、或揮動白色手帕、或舉起查比高恩斯隊旗，異口同聲地為查比高恩斯的亡魂高歌，哀悼未能再現身賽場的球員名字。沒有球員比賽的場上，卻彷彿看到查比高恩斯的球員，在全場球迷齊心的打氣聲和淚水下，奮力馳騁。那一刻，全場都是查比高恩斯的球迷，無分彼此。

[jpg]

[jpg]

球迷仲多過球員

...

在一星期前，查比高恩斯22歲前鋒Tiago Da Rocha Vieira與隊友在一家酒店內，收到妻子寄來的禮物包裹。在片段中，見到Tiago Da Rocha Vieira坐近牆邊，細心地看妻子寫的一張字條，知道妻子有喜。他開心得跳起來，與隊友載歌載舞，慶祝自己快將榮升父親。空難發生後，他的家人才公開那段片段。

人生無常